看見利敏貞，讓人不禁更懷念優雅的「手袋黨」！

商務及經濟發展局常任秘書長利敏貞日前以一身帶點 Gucci 味的華麗中國風「大紅袍」配襯其男裝短髮出席記招，引起全城熱話。網民說，任何衣服只要 key上陳冠希的頭，就能變得好睇，但利敏貞的變種慈禧 look，就打破了這「陳冠希第一定律」。然而令不少人慨嘆的，也許是昔日香港的女官員位位優雅，今天竟淪落至此。

利敏貞本身喜愛花巧款式不是問題，而簡潔短髮亦不是問題，但放在她的身上都成了大問題。

除了她的上司邱騰華護短「着衫有亮點，講嘢有重點」、「有啲fashion sense」（邱騰華憑什麼說這句？）外，網上評論幾乎一面倒地挖苦利常秘的造型嚇人，或取笑她的髮妝。得啖笑之後，《明氏》嘗試在是次政府的時裝危機中找尋一點品味啟示。

早前鄭若驊上任的大領西裝突顯發福身形也成為熱話，不禁令人懷念97前的女高官多有classy品味。

為什麼人會懷舊？就是因為現狀可怕才會美化過去嘛。

看著利敏貞一身讓人搖頭的造型，教香港人怎能不懷念港英時代和回歸初期、以陳方安生為首的一眾女高官？號稱「手袋黨」的她們，在出席公眾場合時都經過細心打扮，拿著手袋展現大方得體的氣派。在今次利敏貞事件中，不少網民取笑她的樣貌，但其實從前的「手袋黨」亦不是人人天生麗質，而她們都深諳沉實的優雅之道。任關佩英、陳馮富珍、(劉)李麗娟，雖然不像陳方安生和張敏儀她們本身那麼條件出眾，但起碼絕不失禮。

gucci既野，你識條春咩。

樣衰仲要打扮成咁
張大姐都好男性化但打扮得好大體

你話香港傳媒同港柒係咪冇得救

女士冠夫姓呢個傳統，睇黎都已經玩撚玩。

都係厄飯食公墓狗，不要分得那麼細！！！

國之將亡，必有